只有文革時期先有"公審"--公開比人批判

個支那女人真係痴線，你個贏國d法庭唔好話公眾，連外國領使都入唔到去啦on9

【明報專訊】被指在法庭內拍攝的唐姓女子昨晚接受本報訪問時透露，洋名Aileen的她曾在澳洲悉尼讀書，現於內地從事投行工作，近日因公務來港，因對法律有興趣，曾到不同地方的法庭旁聽。她昨表示，自己不清楚審訊的是何案件，以為昨日的聆訊是「公聽會」，公眾可到場發表意見。她又說，願就事件道歉，但認為即使要負上法律責任，亦希望藉事件帶來改變，希望日後公開審訊可讓公眾「直播」。

稱住香格里拉 邀記者晚膳

唐女昨午離開高院後，到鄰近的香格里拉酒店咖啡室逗留約兩小時，由於手機已交給法庭，一度要使用酒店大堂的電話。她離開咖啡室後，記者上前表明來意時，她邀記者共晉晚餐。

Aileen稱，曾在悉尼攻讀大學及碩士，其後來港工作，有香港身分證，現已回內地工作。她說，今次來港入住香格里拉酒店後，發現高院有公開聆訊（public hearing），決定到庭旁聽。她續稱，見到可排隊取公眾籌，法庭大堂有屏幕播放庭內情况，以為是「公聽會」，公眾可到場發表意見。

見大堂屏幕播聆訊 以為公聽會

Aileen表示，不知道審訊哪一宗案件，到場選擇了旁聽28號庭審訊，是因為認為「28」是其幸運號碼。她又稱，在庭內見到律師團隊吃早餐，又見到有人使用電話及發出噪音，認為拍照非嚴重事情，但她拒絕談論拍照詳情。被問及會否擔心被控藐視法庭，她說最擔心是父母看到新聞而焦慮，願就事件道歉，惟堅稱即使她因此要承擔法律後果，希望藉此帶來改變，例如與公眾利益有關的案件，審訊過程應更公開，法官需聽公眾意見，容許庭內拍攝、直播，「Everything should be public（所有事都應公開）」。

另據Aileen的網上個人簡介，她現任中國鐵建國際集團的投資部副總經理。

明報記者 畢嘉敏